【實戰理論】上周升市 理由欠説服力（沈振盈）（FEB 13）

【實戰理論】上周升市 理由欠説服力（沈振盈）（FEB 13）
2017-2-13 8:45:32

早前港股一直處於23000-23400點區間內上落，直至上星期三開始出現突破，但上破之後的升幅，卻不算太大。然而，市場卻出現了頗為樂觀的看法，語道是新的「大時代」來臨。老實講，上週的升市只是指數出現輕微的上破，跟2015年的大時代，相差甚遠。當年是第一日突破就升逾2000點，成交約2000億元。去週，突破23400點關口之後，只升了不足300點，成交仍未過千億元，將之喻為「大時代2.0」，似乎是過份誇張了。而且，上週三的向上突破，只是建基於一個傳聞，就是「債券通」。市場利用此傳聞挾高港交所（），因而令到大家覺得有料到。而事實是，此乃市場傳聞而已，跟早前的退休金入市一樣，只是人云亦云而已。就算真的有債券通，對港交所的盈利表現，又有何用呢？所以，去週的升市理由，確實有點兒牽強。

利駿走勢有異動

至於個股方面，則各自各精彩。半新股「利駿集團」（），於去年七月0.64元上市，最高升至0.76元之後反覆回落，上日收0.495元，仍處於上市價之下。現價計，其市值約2.3億元，低於市場上創業板的殻價。由於上市已逾半年的期限，估計集團呵叱有所動作，而其在技術走勢上，又頗為配合。其股價於0.4元上下徘徊上落，橫行了一段強時間，近期成交開始增加，股價曾上試0.55元水平。近兩日略為回吐，正好是吸納機會，皆因估計經過一輪的收集，街貨並不分散，而且上市成本0.64元，上望有一定空間。業績方面，2016年首三季轉盈為虧，因為有涉及上市的一次性開支，預期2017年盈利有所改善。現水平吸納，上望0.8元，止蝕位0.45元。

沈振盈

又推介股票？

超智能
惠陶
北泰
星美

歷歷在目喎師父

好耐無聽過師父推介細股（殼股？）

買左8360嘅朋友真係唔好彩
又要再蝕多鑊

又一本通書⋯⋯
講咁多野無非係為自己壯膽
有趣有趣

call 388

師父今日再點評
又升2雞

會唔會破200呢？

去週，突破23400點關口之後，只升了不足300點，成交仍未過千億元

好期待過埋今日
師父仲有咩講

師父請繼續睇淡

等午間教路

big c bb

師傅好野

I'm ready

睇淡隻8360有咩辦法沽空？明明得到大師指引，但係唔知點賺！可惜可惜！